淘宝嘅迷思

究竟應唔應該戒絕淘宝

如果有樣嘢(例如保護貼，某啲小家品)，除左中国製無其他選擇(就算上amazon都係中国製)，喺香港買其實都係淘宝貨但貴幾十蚊，又唔係黃店(黃店貴啲我都可以當支持黃店，定其實都係貼業主？)，咁係咪應該都係淘宝算？

我直到而家嘅取態都係寧願貴都唔淘，但我老婆就覺得on9，明明人地都係淘宝貨，仲賣貴幾十蚊

慳到既錢拎黎消費黃店，好過專登比貴價錢非黃店買同一樣野

大批貨嘅批發價平啲定係你單買一件平啲？

大批貨買嘅物流成本重啲定係你逐件益支那物流公司多啲？

你淘單件 個支那賣家賺多咗 支那物流商又收多咗

首選幫襯黃店，如果覺得黃店價錢太離地，你淘寶完剩低啲錢捐番出去或者再用係黃店上咪得

而家有好多舖唔係批發
係直頭淘落黎再轉售

濕碎嘢我會去吉島12蚊店搵，有時仲會搵到Daiso日本製
但越大件嘅嘢反而越難搵到非中国製
我最近想搵個木製紙巾盒(入pulpy紙巾)
但上日馬睇連「日本製」都寫明係用中国原材料

希望盡量戒 只買必需品
無迷唔迷思
自己反省 自己衝量

一刀切 無獨立思考嘅話
港女立即去淘衫
港豬立即淘老翻pepe